### Отчет по проекту "sandbox"
##### Сабянин Максим, группа БПМИ146
### Usage:
#### sanbxox -c config_name
#### где config_name - имя конфигурационного файла.

1. Компиляция
  Для компиляции make.
  Для очистки make clean.
  Для компиляции требуется библиотека libcgroup-dev.
2. Запуск
  Для cgroups нужны будут привилегированные права для создания каталога в /sys/fs/cgroup.
  ```
  ./sandbox [-c name_config]
  ```
3. Параметры config
  1. Основные параметры
      Section - [Main]
      path - путь до исполняемого файла
   2. Переменные окружения
      Section - [Enviroment]
      mode = %mode, где %mode - all(оставить переменные окружения), none(очистить переменные окружения), add(добавить в соответствующей секции новые переменные, возможно с заменой старых), custom(добавить свои переменные с полным удалением старых).
      Section - [Enviroment_Add]
      Variable=Value, создается переменная с именем Variable и со значением Value.
      Section - [Enviroment_Custom]
      Variable=Value, создается переменная с именем Variable и со значением Value.
  2. Time Limit
     Section - [Time]
     period=%d (in microseconds)
     quota=%d (in microseconds)
     Из отрезка %period процесс будет работать %quota времени.
     share=%list, где list - список номеров ядер, на которых разрешается выполнять программу, разделенных запятой. Например 0,1,5-7(0-индексация) соответствует первому, второму, шестому, седьмому и восьмому ядру.
  2. Memory limit
     Section - [Memory]
     memory_limit=%m (%m - либо число байт, либо количество памяти в других единицах измерения посредством добавления суффиксов k или K для килобайтов, m или M для мегабайтов, g или G для гигабайтов).
     swap_memory_limit=%m.
4. Критерии оценивания
* 4 балла. Должна поддерживаться передача аргументов командной строки, фильтрация переменных окружения, ограничения на время работы и размер памяти процесса.
* +2 балла. Должна поддерживаться работа с файлами в текущем каталоге или в ограниченном наборе каталогов.
* +2 балла. Должно поддерживаться создание процессов и нитей (без запуска других программ).
* +2 балла. Разрешенные действия должны задаваться с помощью конфигурационного файла.
5. Описание проекта
   Проект реализован с помощью библиотеки libcgroup.
   Данная библиотека позволяет налагать на группу процессов ограничения по потребляемым временным ресурсам и памяти. Имеется возможность разделить работу по заданным ядрам, а также ограничить нагрузку на них.
6. Реализованные критерии
   Реализована возможность ограничивать потребляемые временные ресурсы и используемую память. ([Time] и [Memory]).
   Реализована фильтрация переменных окружения([Enviroment]).
   Реализована поддержка конфигурационных файлов для задания настроек.
7. Не реализованные критерии
   Отсутствует использование selinux, для поддержки гибких настроек доступа к файлам и каталогам.
   Отсутствует задание входного/выходного файла.
   Отсутствует возможность передачи аргументов командной строки.
   Не понятно реализован ли второй критерий на +2 (про создание потоков и нитей).
8. Возникшие трудности
   selinux не внедрен или не включен по умолчанию в linux mint, что затруднило его изучение.
9. Не решенные проблемы
   У запускаемой программы такие же права, что у песочницы, что в совокупности с тем, что песочницу нужно запускать с привилегированными правами, не допустимо. Можно запускать только доверенные программы для тестирования с ограниченным CPU/MEM.
